看中國臉色行事？ 南韓政府被爆隱瞞中國軍機入侵次數

南韓《中央日報》報導，軍方刻意隱瞞了文在寅政府時期，中國軍機入侵南韓防空識別區（KADIZ）的次數，指文在寅上台後，中國軍機無端入侵南韓防空識別區的次數增加，而政府卻只為了避免外交摩擦，而看中國的臉色行事。

南韓聯合參謀本部提交的2016-2019年中俄軍機進入南韓防空識別區的資料顯示，2016和2017年的相關記錄分別有50多次和70多次，2018年增加到140多次，去年再減至50多次。

但與該部門去年12月的內部資料不符。這份報告顯示，2016和2017年入侵次數分別為40多次和60多次，少於向國會提交的資料，而2018年次數則高達200多次，比公開資料多出60多次，去年資料更是比公開資料多100多次，達150多次，是公開資料的三倍。

消息一出，震驚不少人，有前軍方高層相關人士說，統計可能有出入，但不可能差這麼多，懷疑可能有人對資料動手腳。 還有匿名的軍方人士表示，從2018年開始瞞報入侵次數，可能與文在寅的外交政策有關，能夠看出政府在看中國的臉色，並指一心推動中國國家主席習近平訪韓的文在寅政府，可能擔心國內反中輿論高漲，因而故意隱瞞。

Britain and France had to choose between war and dishonour. They chose dishonour. They will have war.

推

南韓國民其實係點評價佢地個總統？定係無所謂是但搵個做就ok?